求指教 懷疑買到含有甲醇嘅消毒酒精

代朋友po
小弟早係疫情爆發前就係天水圍 天盛某藥房買左兩枝消毒酒精
喺3月又再買多三枝消毒酒精。不過就好奇點解價錢係同疫情爆發前個時一樣，所以就膽操操搵左甲醇檢測用嘅工具
利申 無chem底 剩係跟說明書指示
test左5樣野嘅
1) 清水
2) 小弟自家釀嘅酒(失敗嘅)
3)消毒酒精(疫情爆發前)
4)消毒酒精(疫情爆發後)
5)消毒酒精(疫情爆發後)
結果如下

清水完全無事，自家釀嘅酒可能有少少，其他三枝都奶撚哂野

P.S. 想問咁多位巴打個甲醇含量係唔係好高 仲用唔用得?

推

中國牌子？

唔知咩牌子 pro shield (distributed by 森川實業)

自家釀嘅酒冇理由有甲醇㗎喎
你係釀定係浸啊？

sorry，原來真係會有

甲醇好毒，掉晒佢啦

樽酒仲要酸左

唉 好彩都只係35蚊枝

有無包裝睇下

我都係呢枝波

甲醇檢測用嘅工具可以係邊買到？

報海關啦

呢枝周圍有,但聞出有好大陣酒精味

屋企人都買咗支Pro Shield，聞落好淡酒精味，屋企用咗酒精嚟抹嘢同清潔好多年，陣味同平時用開嘅唔同，都唔知用唔用好...